var data = {
  "aktuelles": {
    "title": "Aktuelles",
    "images": [{
      "file": "pulsnitz1.jpg",
      "title": "800 Jahre Pulsnitz: Jubiläumsausstellung",
      "description": "Siehe auch nächste Seite.",
      "width": "188",
      "height": "146"
    }, {
      "file": "pulsnitz2.jpg",
      "title": "MENSCH! Figuren und Bilder aus Ost und West",
      "description": "Siehe auch vorherige Seite.",
      "width": "188",
      "height": "146"
      }, {
      "file": "haarewaschende_jardin_public_bordeaux.jpg",
      "title": "Einweihung der 'Femme se lavant les cheveux'",
      "description": "Bronzefigur am 7.10.2024 im Jardin Public in Bordeaux aufgestellt.",
      "width": "188",
      "height": "146"
    }, {
        "file": "NepomukPlattling.jpg",
        "title": "Nepumuk an der neuen Isarbrücke in Plattling",
        "description": "Bronze, Gesamthöhe mit Granitsäule ca. 7m, 2022",
        "width": "188",
        "height": "146"
      }, {
    "file": "belmiro_azevedo_mai_2020.link",
    "title": "Einweihung Belmiro de Azevedo",
    "description": "Bronzefigur 'Belmiro de Azevedo' wird durch seinen Sohn Paulo in Porto eingeweiht.",
    "link": "https://www.youtube.com/watch?v=VlRdZrmhFnA",
    "width": "188",
    "height": "146"
  }, {
      "file": "benedikt_von_nursia_rottbruecke_postmuenster.jpg",
      "title": "Benedikt von Nursia an der Rottbrücke in Postmünster",
      "description": "Am 16.Dezember an der Rottbrücke in Postmünster (Landkreis Rottal-Inn) aufgestellt. Der Steinblock aus französischen Muschelkalk hat eine Höhe von 280cm.",
      "width": "188",
      "height": "146"
    }, {
      "file": "juni2013werkstatt.jpg",
      "title": "Ausstellung im Aldersbacher Kunstpfad verlängert",
      "description": "Freiluftausstellung im Klostergarten verlängert bis Ende April 2022.",
      "width": "188",
      "height": "146"
    }, {
      "file": "pnp20210112.jpg",
      "title": "PNP-Serie 'Künstler in Corona-Zeiten'",
      "description": "Artikel von Herwig Slezak in der PNP-Serie 'Künstler in Corona-Zeiten' erschienen am 12.01.2021.",
      "width": "188",
      "height": "146"
    }, {
      "file": "tanzende_hh-altona.jpg",
      "title": "'Tanzende' in Hamburg-Altona",
      "description": "Wolfgang Essen von der Essen Gruppe und Bezirksamtsleiterin Frau Dr. von Berg vor der Bronzefigur 'Tanzende' von Bernd Stöcker in Hamburg-Altona.",
      "width": "188",
      "height": "146"
    }, {
      "file": "france3.link",
      "title": "Fernseh-Interview mit France 3",
      "description": "Ein Bericht des französischen Fernsehsenders France 3 Nouvelle-Aquitaine anlässlich der Austellung in der Galerie MLS in Bordeaux.",
      "link": "https://www.youtube.com/watch?v=XA85-0KYxrk",
      "width": "188",
      "height": "146"
    }]
  },
  "entstehung": {
    "title": "Entstehung",
    "images": [{
      "file": "01geruest.jpg",
      "title": "Stahlger\u00fcst",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "02geruest.jpg",
      "title": "Stahlger\u00fcst",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "03tonmodell.jpg",
      "title": "Tonmodell",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "04tonmodell.jpg",
      "title": "Tonmodell",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "05tonmodell.jpg",
      "title": "Fertiges Tonmodell",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "06-1tonmodell.jpg",
      "title": "Fertiges Tonmodell",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "06tonmodell.jpg",
      "title": "Fertiges Tonmodell",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "07gips.jpg",
      "title": "Vorbereitung der Gipsnegativschale",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "08gips.jpg",
      "title": "Gipsnegativschale",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "09gips.jpg",
      "title": "Gipsnegativschale ",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "10gips.jpg",
      "title": "Gipsnegativschale",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "11gips.jpg",
      "title": "Gipsnegativschale",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "12gips.jpg",
      "title": "Abnehmen der Gipsnegativschale",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "13gips.jpg",
      "title": "Gipsguss",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "14gips.jpg",
      "title": "Wegschlagen der Gipsnegativschale",
      "description": "(verlorene Form)",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "15gips.jpg",
      "title": "Wegschlagen der Gipsnegativschale",
      "description": "(verlorene Form)",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "16gips.jpg",
      "title": "Wegschlagen der Gipsnegativschale",
      "description": "(verlorene Form)",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "17gips.jpg",
      "title": "Wegschlagen der Gipsnegativschale",
      "description": "(verlorene Form)",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "18-5gips.jpg",
      "title": "Wegschlagen der Gipsnegativschale",
      "description": "(verlorene Form)",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "18gips.jpg",
      "title": "Fertiger Gipsguss",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "19gips.jpg",
      "title": "Bronzerohguss",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "20gips.jpg",
      "title": "Patinieren des Bronzegusses",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "22fertig.jpg",
      "title": "Fertige Figur in Hamburg-Poppenb\u00fcttel",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }]
  },
  "grafiken": {
    "title": "Grafiken",
    "images": [{
      "file": "bunker1.jpg",
      "title": "See und Bunker",
      "description": "25.5.1983, Gr\u00f6\u00dfe 25,6 x 39 cm\nAus der Radierfolge \"Herzliche Urlaubsgr\u00fc\u00dfe von der Westfront!\"",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "bunker2.jpg",
      "title": "Bunker mit Leuchtfeuer",
      "description": "15.5.1983, Radierung, 27 x 41 cm\nAus der Radierfolge \"Herzliche Urlaubsgr\u00fc\u00dfe von der Westfront!\"",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "bunker3.jpg",
      "title": "Landschaft mit Bunker",
      "description": "1983, Radierung, 29,5 x 39,5 cm\nAus der Radierfolge \"Herzliche Urlaubsgr\u00fc\u00dfe von der Westfront!\"",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "hockende.jpg",
      "title": "Cavtat",
      "description": "7.7.1988, Sepiatusche, 32,5 x 52 cm",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "liegende.jpg",
      "title": "Schwangere",
      "description": "2.7.1989, Tusche gebrannte Siena, 26,5 x 38 cm",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "linolschnitt.jpg",
      "title": "Zwei Frauen",
      "description": "2000, Linolschnitt",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "linolschnitt2.jpg",
      "title": "Am Strand",
      "description": "12.6.2000, Linolschnitt",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "linolschnitt3.jpg",
      "title": "Steintorso mit Stuhl",
      "description": "1.9.1999, Linolschnitt",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "salon.jpg",
      "title": "Im Salon",
      "description": "17.5.1983, Radierung, 21 x 28 cm\nAus der Radierfolge \"Herzliche Urlaubsgr\u00fc\u00dfe von der Westfront!\"",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }]
  },
  "skulpturen": {
    "title": "Skulpturen",
    "images": [{
      "file": "christopherus.jpg",
      "title": "Christopherus",
      "description": "2002, Gips, Werkstattphoto\n\nFoto: ",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "elvis.jpg",
      "title": "Elvis Presley",
      "description": "1978-79, Muschelkalk, H\u00f6he 205cm\n\nFoto: J. Weber",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "frauenundgaskammer.jpg",
      "title": "Frauen und Gaskammer",
      "description": "1982, Muschelkalk und Mamor, H\u00f6he 30,5cm\n\nFoto: R. Truckenm\u00fcller",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "frierende.jpg",
      "title": "Frierende",
      "description": "1978, Muschelkalk, H\u00f6he 160 cm\n\nFoto: R. Truckenm\u00fcller",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "grosseliegende.jpg",
      "title": "Gro\u00dfe Liegende",
      "description": "1990, wei\u00dfer Carraramarmor\n\nFoto: J. Weber",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "haarewaschen2.jpg",
      "title": "Sich Haarewaschende",
      "description": "1987, Zustand in Ton, Werkstattfoto\n\nFoto: B. St\u00f6cker",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "heine.jpg",
      "title": "Heinrich Heine",
      "description": "1985, Bardiglio, H\u00f6he 98 cm\n\nFoto: J. Weber",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "heinekopf2.jpg",
      "title": "Kopf Heinrich Heine",
      "description": "1985, Bardiglio, H\u00f6he 20 cm\n\nFoto: R. Truckenm\u00fcller",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "hose.jpg",
      "title": "Torso mit KZ-Hose",
      "description": "1984-89, Muschelkalk, H\u00f6he 193 cm\n\nFoto: J. Weber",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "ingridgesicht.jpg",
      "title": "Ingrid",
      "description": "1981, Bleiguss, H\u00f6he 80 cm\n\nFoto: R. Truckenm\u00fcller",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "julius.jpg",
      "title": "Julius Sch\u00e4tzle",
      "description": "1989, wei\u00dfer Carraramarmor, H\u00f6he 60 cm\n\nFoto: B. St\u00f6cker",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "liegender.jpg",
      "title": "Liegender",
      "description": "1985, Bardiglio, L\u00e4nge 42 cm\n\nFoto: B. St\u00f6cker",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "liegender2.jpg",
      "title": "Liegender mit Decke",
      "description": "1987, Muschelkalk, L\u00e4nge 224 cm\n\nFoto: J. Weber",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "magdalena.jpg",
      "title": "Magdalena",
      "description": "1999, Gips f\u00fcr Bronze, H\u00f6he 104 cm\n\nFoto: Prof. Ch. H\u00f6pfner",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "munitionsfabrik.jpg",
      "title": "Munitionsfabrik",
      "description": "1980-81, Kalkstein Schupbach Schwarz, H\u00f6he 238 cm\n\nFoto: R. Truckenm\u00fcller",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "schwangere.jpg",
      "title": "Schwangere",
      "description": "1989-90, Gips, L\u00e4nge 171 cm\n\nFoto: R. Truckenm\u00fcller",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "sonnenbadende.jpg",
      "title": "Sonnenbadende",
      "description": "1985, Muschelkalk, H\u00f6he 55 cm, Privatbesitz\n\nFoto: J. Weber",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }]
  },
  "oeffentlich": {
    "title": "Öffentlich",
    "images": [{
      "file": "Brunnen.jpg",
      "title": "Vesper am Brunnen",
      "description": "2010, Salzburger Marmor und roter schwedischer Granit",
      "width": "1000",
      "height": "1350"
    }, {
      "file": "christopherus2.jpg",
      "title": "Christopherus",
      "description": "2002, Bronze, auf der Neckarbr\u00fccke zwischen Ziegelhausen und Schlierbach, Heidelberg\n\nFoto: B. St\u00f6cker",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "claudius1.jpg",
      "title": "Der Freudensprung",
      "description": "Matthias-Claudius-Denkmal, 2001, Bronze, auf dem Wandsbeker Marktplatz, Hamburg, (Literatur: Bernd St\u00f6cker, Wandsbeker Skulpturen, M\u00fchlenbek-Verlag, 2001, Seite 18)\n\nFoto: Axel St\u00f6cker",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "claudius2.jpg",
      "title": "Der Freudensprung",
      "description": "Matthias-Claudius-Denkmal, 2001, Bronze, auf dem Wandsbeker Marktplatz, Hamburg, (Literatur: Bernd St\u00f6cker, Wandsbeker Skulpturen, M\u00fchlenbek-Verlag, 2001, Seite 18)\n\nFoto: M. Rohdach",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "claudiusollenfelde.jpg",
      "title": "Matthias Claudius",
      "description": "1990, Bronze, Wollinerstra\u00dfe 98, Hamburg-Rahlstedt, (Literatur: Bernd St\u00f6cker, Wandsbeker Skulpturen, M\u00fchlenbek-Verlag, 2001, Seite 34)\n\nFoto: Axel St\u00f6cker",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "evaraalsteet.jpg",
      "title": "Eva",
      "description": "1979\/80, Bronze, H\u00f6he 203 cm, Ortsamt, Rahlstedter Stra\u00dfe, Hamburg-Rahlstedt\n\nFoto: Axel St\u00f6cker",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "evastuttgart.jpg",
      "title": "Eva",
      "description": "1984, Bronze, H\u00f6he 203 cm, Uhlandsh\u00f6he, Stuttgart\n\nFoto: R. Truckenm\u00fcller",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "ikarus.jpg",
      "title": "Ikarus",
      "description": "1994, Bronze, Gewerbepark S\u00fcd, Puchheim bei M\u00fcnchen\n\nFoto: J. Weber",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "merkur.jpg",
      "title": "Merkurs\u00e4ule",
      "description": "1993, H\u00f6he 20 m, Bronze und eingef\u00e4rbter Stahlbeton, Merkurpark, Hamburg-Rahlstedt, (Literatur: Wandsbecker Skulpturen, Seite 26)\n\nFoto: J. Weber",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "mutterundkind.jpg",
      "title": "Mutter und Kind",
      "description": "1993, Bronze, Maxstra\u00dfe\/Auenstra\u00dfe, Hamburg Eilbeck (Werkstattfoto)\n\nFoto: B. St\u00f6cker",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "mutterundkind2.jpg",
      "title": "Mutter und Kind",
      "description": "1993, Bronze, Maxstra\u00dfe\/Auenstra\u00dfe, Hamburg Eilbeck\n\nFoto: B. St\u00f6cker",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "vesper.jpg",
      "title": "Vesper im Weinberg",
      "description": "2004, Bronze, Verkehrskreisel am H\u00e4usle\u00e4cker, Wiesloch, (Werkstattfoto im Tonzustand)\n\nFoto: B. St\u00f6cker",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "wernerotto.jpg",
      "title": "Werner Otto",
      "description": "2009, Bronze, Heegbarg 30, Hamburg Poppenb\u00fcttel\n\nFoto: B. St\u00f6cker",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "zeitungslesende.jpg",
      "title": "Zeitungslesende am Strand",
      "description": "1999, Bronze, Wandsbeker Marktplatz, Hamburg\n\nFoto: J. Weber",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }]
  },
  "sakral": {
    "title": "Sakral",
    "images": [{
      "file": "altarheilbronn.jpg",
      "title": "Altar",
      "description": "1996, Eiche, Auferstehungskirche Heilbronn-B\u00f6ckingen",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "giengenchristus.jpg",
      "title": "Christus",
      "description": "1988, Bardiglio, H\u00f6he 280 cm, Heiliggeistkirche, Giengen an der Brenz",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "herzzentrum.jpg",
      "title": "Altar",
      "description": "1996, Wei\u00dfer Carraramarmor, \u00d6kumenische Kapelle im Deutschen Herzzentrum M\u00fcnchen, Lazarettstra\u00dfe M\u00fcnchenmitte",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "herzzentrum2.jpg",
      "title": "Marienfigur",
      "description": "1996, Muschelkalk, \u00d6kumenische Kapelle im Deutschen Herzzentrum M\u00fcnchen, Lazarettstra\u00dfe M\u00fcnchen-Mitte",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "hlsebastian.jpg",
      "title": "Heiliger Sebastian",
      "description": "2008, Calcaire Jaune, Balsbach im Odenwald",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "lukas.jpg",
      "title": "Lukasfigur",
      "description": "1989, Bardiglio, Lukaskirche, Hauffstra\u00dfe 60, Schw\u00e4bisch Hall",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "johannesbrunnen.jpg",
      "title": "Johannesbrunnen",
      "description": "2001, Untersberger und roter Salzburger Marmor, Neukirchen, Niederbayern",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "neuhermsheim.jpg",
      "title": "Altar",
      "description": "1991, wei\u00dfer Carraramarmor, Kath. Gemeindezentrum Maria-K\u00f6nigin, Mannheim-Neuhermsheim, (Literatur: Das M\u00fcnster 3\/94, Seite 206-208), Altarglasfenster von Raphael Seitz",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "sthildegard.jpg",
      "title": "Christus",
      "description": "1998-99,Wei\u00dfer Carraramarmor, St Hildegardkirche, D\u00fcrkheimerstra\u00dfe 88, Mannheim-K\u00e4fertal",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "ziegelhausen2.jpg",
      "title": "Altar",
      "description": "1997, Jerusalemmarmor, St Laurentius, Heidelberg-Ziegelhausen, M\u00fchlweg 11",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "ziegelhausen.jpg",
      "title": "Ambo mit Eliasfigur",
      "description": "1997, Jerusalemmarmor, St Laurentius, Heidelberg-Ziegelhausen, M\u00fchlweg 11",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "ziegelhausen3.jpg",
      "title": "Kreuzwegstation",
      "description": "2003, Jerusalemmarmor, St Laurentius, Heidelberg-Ziegelhausen, M\u00fchlweg 11",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }]
  }
};
